林鄭比梁振英更涼薄

禮賓府舉行勳銜頒授典禮，林鄭月娥追授金英勇勳章予殉職的消防總隊目邱少明 ，邱氏遺孀偕同稚子上台代領 。這勳章是用性命換來的 ，沒什麼值得高興，只宜用肅穆的態度對待。因此，邱太神色凝重 ，孩子一臉木然 。

但是，頒授勳章的林鄭月娥不但笑，還要是最開懷的露齒笑 。

全文：

行政長官的歡欣，孤兒寡婦的哀傷，形成強烈對比，有相片捕捉到這詭異的瞬間，被張貼到藍絲聚集的「港人講地」，藍絲繼上次口誅筆伐屈穎妍後，再次展示港人該有的常識，以及說真話的勇氣，紛紛留言：「林鄭笑咩？」我腦海則浮現一張網絡圖片，韓義生指罵777，對白是：「笑甚麼，畜生，你也有老公的！」因殉職而獲勳，若你認為可喜可賀，是白痴；若你明知不幸，還肆無忌憚的笑，是涼薄。

若你明知不幸，還肆無忌憚的笑，是涼薄。有網友找來從前梁振英追授勳章時的照片比較，發現連梁振英也懂得收起笑容，不敢像林太那樣咧嘴而笑。可見官到無求，不但大膽，還可能冷血。

恭賀蔡若蓮喪子，至少有前因後果──即香港高官涼薄在先，於是有人憤而遷怒──但林鄭「超越人類道德底線」的一笑，又有什麼理由？難道以為頒獎時，笑是基本禮儀？假如林鄭開殯儀館，她一定很有禮貌地跟來客說：「歡迎光臨！」其實即使「笑喪」，正常人也不會在喪禮上笑，何況邱少明是英年早逝。

對，這不是喪禮，但頒發勳章一刻，勢必勾起遺孀喪偶之痛，稚子失怙之戚，任何有同理心的人，哪怕瞎子，也會感同身受，歛卻笑容。邱氏妻兒的愁雲慘霧，隔着照片也撲面而來，林鄭不是盲的，面對面望着他們，還能笑逐顏開，有人性嗎？

當然，林太可能面部肌肉抽筋，但無論是生理或心理問題，也請勿放棄治療。不要以為這是小事，無同理心的特首，制訂的政策又怎可能以民為本？做特首，最重要不是有國家底氣，而是有道德底線。喜歡譴責涼薄的校長去了哪裏？

林奠月娥成個奠字掛起面上

香港啲狗官個撚個都政治敏感度不足

屌

咁唔識做人都會上到位，真係幾神奇

唔係政治敏感度不足，而係擺明知市民吹佢哋唔漲

咁點解要笑

呢個唔懷疑

心裡面笑出嚟

藍絲都撐唔落佢

全力支持劉德華做下屆特首

笑了 唔識做? 對住d賤民做咩戲?

如果對環境場合,對方心情敏感度不足,呢d叫麻木不仁.正如你唔會係人地拜祭既時候係隔離嘻嘻哈哈.咁既人仲旨意佢幫助窮人,無疑係所托非人.

咁授勳係一件開心的事嚟

本來就冇幫助窮人呢個打算

有啲會同你以事論事，
只係呢啲page長期有打手想導向輿論。

從追授殉職者場合,對方表情黎睇,呢件事似係沉重,百感交集多於開心,連了解市民心情既能力都無,或者根本無心理解,只係自己覺得授勳係開心就應該笑,仲講乜野we connect.

呢d page背後老闆其實係689

中共不嬲都係白事當紅事辦
睇四川地震就知

做人冇pr食得屎啦

林鄭班pr不嬲呃飯食
去7 仔買廁紙
百達通唔識用

證明呢個阿毛只會從自己角度出發，
唔會考慮其他人感受

林鄭： 恭喜你老公拎到呢個獎 呢個獎好難拎(露齒笑)

連狗五毛煩膠全部要狠狠屌柒，如果唔係同狼狽為奸無分別

聽講兩母子上台嗰陣777仲拍哂手掌咁 ，有冇人cap gif睇吓？返緊工唔方便開嚟睇

老婆同個仔寧願佢冇死都好過攞個垃圾勳章啦

林鄭會唔會同個老婆講：恭喜哂

菲律賓人

其實單憑一張相大家可以講到佢殺人放火，咁多嘢真係犀利

咁佢點解笑? 有人係檯底吱佢腳板底所以忍唔到?

有片可以睇返

係咪你放左個震蛋係佢下面所以先忍唔住笑呀
咁叻既你

689講大話當食飯
林病就少做少錯
點會衰得過689

睇tvb news 嗰陣已經心諗，佢笑乜鳩
點知到影相嗰下佢笑得仲勁

林鄭不嬲冇腦，會奠笑唔奇

有片：

又一次既公關災難 呢d 場合真係唔知笑乜春

微笑代表憤怒

呢個係涼薄無人性，乜撚野政治敏感度？又想淡化件事？

睇片冇乜野
但cap左圖就真係好似奸笑咁

五毛已大量出現，請注意：
頂到上心口 #140769

dewi👿
#34103

優美開始
#53223

邊個話我涼薄 明明授勳就應該開心 我pr係咁同我講㗎

咁唔通死老母咁樣？

係

依家人地係死老豆喎，唔係死老母咁樣仲可以有乜野樣呀？

痴撚線，人都死左，仲笑到執金咁款

用正能量擊退負面情緒

拍哂手掌歡迎咁款，林病佢係咪烓壞腦？

殘體字

行山累死人果對狗男女 男既係黑警 女既係機場保安
屌你地老母臭系

咁你又用，改字幕都唔識？

仆佢個臭街笑到烚熟狗頭咁想點撚樣先

老實講..如果係呢個point既話,咁之前若蓮喪子成班笑到咁又賀佢又盛都係唔岩wo..無理由因為死者身份同死亡原因既不同而令佢地生命價值唔同,係尊重生命既話2單野個standard理應要一樣

純理性討論唔好又當5毛

燒

女人 仲要係共狗

藍絲都屌佢

你老母做白事果陣
你親朋戚友笑到見牙咁拜你老母
你記得講多謝

你都試下死個老母，你上台代佢頒獎記得笑

一樣？
即係殺人犯被人打靶同為左救人而殉職既公務員，
大眾應該要有一樣反應對待佢地二個，因為尊重生命?

若蓮喪子笑係因為政府害到好多學生自殺都無反應，相當於你仇人死左你會笑一樣。
依家公務員殉職，係林鄭立場黎講有咩好笑？消防員係林鄭仇人咩?

x2

有無歷代拎呢個獎嘅相比較下？

如果係咁既對比 唔係應該純用返2個死者身份黎做比較? 若然死者係反社會/反對佢老母又會唔會有唔同既反應

老而閪仲笑到露牙肉真係唔明點解佢上到位

其實 你知唔知佢老婆幾多錢身家

唔係話唔俾佢笑
不過見到個細路個樣 正常人點會笑得出

你無腦架?

痴線
林鄭仆街 唔代表上一任無咁仆街

我淨係知你老母幾多恩客

識做官既一定唔會笑笑口咁頒授勳章

有名你叫
收埋對耳唔聽人講咪叫林奠

有勳授係因為有人殉識 一件開心既事基於一場慘劇 應該唔笑同時唔喊 正正常常影張相就夠啦

陷家剷

人地著黑色 深藍色衫
林鄭笑口噬噬

好恐怖

人地死左先有勳章
林鄭笑到好似去飲喜酒咁款係到恭喜人

恭喜人地魂歸天國既笑容 好撚無品

刻毒涼薄

有咩咁好笑？ 就算係笑
微笑咪得囉

優美開始=五毛

何德何能，奶共拍大陸戲

睇住啦，國家法睇淋病表演點做大陸隻狗

689

之前睇新聞果陣好撚想講嫁喇已經
咁都笑足全程真係好怪

咁賓仔總統笑笑口講人質單野都係咁架啦！
任你上面班賊頭點spin 都無用，公道自在人心。

陰陰嘴咁笑

屌佢老母
搭地鐵都唔撚識
可想而知個仆街有幾離地
涼薄冷血都不足形容此賤人

其實689個狗樣都唔好得幾多，
不過係家屬有微笑，個畫面先好睇啲

好理性

如果911事件咁樣授勳會點

學下美國點樣做啦

林鄭諗住放張相上自己Facebook邀功，咁就實要笑住咁畀 fans 睇。正一冚家鏟

笑又屌 唔笑又屌架啦

睇片果時都o 撚左咀，指哂手由心底恭喜人咁款

八達通都唔識用 唔識做人上到位有幾奇

最緊要識奶共

港人講地個page啲廢中都問佢笑乜春

痴撚線

仲著到成隻鳳咁正一冚家剷

睇嚟佢唔知對家係咩人同咩事受勳

小朋友加油呀~努力d將來都可以拎到呢個獎～你媽媽會好開心架

呢張可以向D廢老page group廣傳

共產黨面前
人人如糞土
識閪咩

好過冷血連雞剩係夠膽網上打

外國元首通常係凝重肅穆嘅表情